% !TEX root = ../analisis.tex
\newpage
\section{Diseño de mensajes}

	En esta sección se describen los mensajes utilizados en el prototipo actual del sistema. Los mensajes se refieren a todos
	aquellos avisos que el sistema muestra al actor a través de la pantalla debido a diversas
	razones, por ejemplo: informar acerca de algún fallo en el sistema o para notificar acerca de alguna operación importante sobre
	la información.

\section{Mensajes a través de la pantalla}

%===========================  MSG1 ==================================
\begin{mensaje}{MSG1}{Operación exitosa}{Notificación}
	\item[Ubicación:] \msjSuperior
	\item[Estatus:] Terminado
	\item[Objetivo:] Notificar al actor que la acción solicitada fue realizada exitosamente.
	\item[Redacción:] DETERMINADO ENTIDAD VALOR se OPERACIÓN exitosamente.
	\item[Parámetros:] El mensaje se muestra con base en los siguientes parámetros:
	\begin{Citemize} 
		\item DETERMINADO ENTIDAD: Es un artículo determinado más el nombre de la entidad sobre la cual se realizó la acción.
		\item VALOR: Es el valor asignado al atributo de la entidad, generalmente es el nombre o la clave.
		\item OPERACIÓN: Es la acción que el actor solicitó realizar redactada en pasado.
	\end{Citemize}
	\item[Ejemplo:] El aspirante Adriana Suárez Cruz se registró exitosamente.

	\item[Referenciado por:] 
		\cdtIdRef{CUPA1.1-2}{Gestionar actividades del ciclo escolar},
		\cdtIdRef{CUPA1.1-3}{Editar ciclo escolar},
\end{mensaje}

%============================== MSG2 =================================
\begin{mensaje}{MSG2}{Cancelar operación}{Notificación}
	\item[Ubicación:] \msjEmergente
	\item[Estatus:] Terminado
	\item[Objetivo:] Preguntar al actor si desea cancelar esta operación.
	\item[Redacción:] ¿Está seguro que desea cancelar la operación?
	\item[Referenciado por:] \cdtIdRef{CUPA1.1-3}{Editar ciclo}, \cdtIdRef{CUPA1.1-4}{Registrar ciclo escolar}, \cdtIdRef{CUPA1.3-2}{Crear cuenta}, 
	\cdtIdRef{CUPA1.9-1}{Configurar lista de aspirantes}.
\end{mensaje}

%============================== MSG3 =================================
\begin{mensaje}{MSG3}{Operación fallida}{Notificación}
	\item[Ubicación:] \msjSuperior, \msjEmergente
	\item[Estatus:] Terminado
	\item[Objetivo:] Notificar al actor que una operación no se pudo llevar a cabo.
	\item[Redacción:] A continuación se listan las posibles redacciones que este mensaje puede tener dependiendo de lo especificado en el diccionario de datos:
	\begin{enumerate}
		\item No se ha podido realizar DETERMINADO OPERACIÓN. Vuelva a intentarlo.
		\item No se puede realizar esta acción.
	\end{enumerate}

	\item[Parámetros:] El mensaje se muestra con base en los siguientes parámetros:
	\begin{itemize}
		\item DETERMINADO OPERACIÓN: Es al artículo determinado más el nombre de la operación que no se pudo llevar a cabo.
	\end{itemize}
	\item[Ejemplo:] No se ha podido realizar el registro. Vuelva a intentarlo.
	\item[Referenciado por:] 
		\cdtIdRef{CUGA7.1-2}{Registrar grupo},
		\cdtIdRef{CUPA1.1-3}{Editar ciclo escolar},
\end{mensaje}


%============================== MSG4 =================================
\begin{mensaje}{MSG4}{Correos electrónicos enviados}{Notificación}
	\item[Ubicación:] \msjSuperior
	\item[Estatus:] Terminado
	\item[Objetivo:] Notificar al actor que se han enviado correos electrónicos.
	\item[Redacción:] Los correos electrónicos de ASUNTO han sido enviados a DESTINATARIO.
	\item[Parámetros:] El mensaje se muestra con base en los siguientes parámetros:
		\begin{itemize}
			\item ASUNTO: Es el motivo del envío del correo electrónico.
			\item DESTINATARIO: Es el destinatario del correo electrónico.
		\end{itemize}
	\item[Ejemplo:] Los correos electrónicos de notificación de entrevista han sido enviados a los aspirantes seleccionados.
	\item[Referenciado por:] \cdtIdRef{CUPA1.8.1-1}{Generar lista de aspirantes para entrevistar},
	\cdtIdRef{CUPA1.6-3}{Visualizar aspirantes con pre-registro sin encuesta}.
\end{mensaje}

%============================== MSG5 =================================
\begin{mensaje}{MSG5}{Fecha condicionada a un período}{Error}
	\item[Ubicación:] \msjEmergente, \msjCampo, \msjSuperior
	\item[Estatus:] Terminado
	\item[Objetivo:] Notificar al actor que la fecha de una operación está fuera del período permitido.
	\item[Redacción:] La fecha de ACTIVIDAD está CONDICIÓN del periodo PREPOSICIÓN PERÍODO.
	\item[Parámetros:] El mensaje se muestra con base en los siguientes parámetros:
	\begin{itemize}
		\item ACTIVIDAD: Es la acción cuya fecha no cumple con la condición del período.
		\item CONDICIÓN: Es la condición que debe satisfacer la fecha de la actividad.
		\item PERÍODO: Es el intervalo de tiempo definido previamente con formato día, mes y año.
		\item PREPOSICIÓN: Es la preposición que puede ser utilizada en la oración y puede tener los siguientes valores: de y por.
	\end{itemize}
	\item[Ejemplo:] A continuación se muestran algunos ejemplos: 
	\begin{enumerate}
		\item La fecha de alguna actividad está fuera del periodo del ciclo escolar.
		\item La fecha de solicitud está fuera del periodo de registro.
		\item La fecha de reserva está fuera del periodo para configurar citas de psicométrico.
		\item La fecha de aplicación de entrevistas está fuera del periodo del ciclo escolar.
		\item La fecha de solicitud está fuera del periodo de registro CENEVAL.
	
\end{enumerate}
	
	\item[Referenciado por:] 
		\cdtIdRef{CUPA1.1-2}{Gestionar actividades del ciclo escolar}, \cdtIdRef{CUPA1.1-9}{Agregar actividad al ciclo escolar},
		\cdtIdRef{CUPA1.4}{Registrar Aspirante}, 
\end{mensaje}